人類嚮往美好既事物 同時又想睇到事實

而事實就係 哩個世界無野係美好
愈了解得多 就只會愈醜惡
點到即止 先可以保留初心 保留美好既一面
人生若只如初見

睇唔明

睇一次灰一次

我明

我明喎

我深信人性本惡

反而我覺得相反唔可以沈溺係美好一面，要去睇去接觸醜真實個面

知道左最醜陋嗰一面 自己去作心態上既調適
再繼續前行
但絕對唔係知道完之後 覺得天崩地裂
人呢 就大家都極醜惡架啦
但真心難求 而哩樣野 先係可以幫你真正脫離地獄